# Семинар 11

Этот семинар будет посвящен виртуальным функциям и тд

1. Виртуальное наследование. Зачем нужно, какую проблему решает. Как устроен объект в памяти (хранится указатель на предка)
2. Виртуальные функции и зачем они нужны (динамический полиморфизм). Для чего нужен override и final. 
3. (пункт по желанию) Рассказать как работают виртуальные функции (таблица виртуальных функций и тд)
4. Порисовать разные сложные примеры с наследованием (несколько предков и тд) добавить туда виртуальные функции и поизучать какие функции выведутся. В overleaf https://www.overleaf.com/read/krtjtrfdrkvm есть зачет прошлого года. Там есть целых два раздела, стоит порешать задачи оттуда. 
5. Еще раз обрадить внимание на проблему разделения на h и cpp файлы кода с шаблонами. Обсудить способы решения 
6. Обсудить касты (static и dynamic) при наследовании: когда какого каста хватит, какой каст умеет кастить вбок, какой каст работает в рантайм какой в компайл тайм. Обсудить подробно dynamic_cast: как с ним работать (можно показать как ловить исключение std::bad_cast, но исключения мы еще не проходили). 
7. Обсудить абстрактные классы и чисто виртуальные функции. Показать какой-нибудь живой пример интерфейса (например AbstractGraph -> ListGraph, MatrixGraph)